---
excerpt: 'Emplacement de tous les fragments de cœur du jeu.'
tags: []
title: 'Annexe : Fragments de Cœur'
---

## 01 - Maison des Rubis

Faites le mini-jeu tout à droite. Pour 10 rubis, il faut traverser un petit labyrinthe et se frayer un passage à travers les blocs (on peut les pousser plusieurs fois).

[Lien vidéo : Maison des Rubis (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=FanqKKhfilk#t=261s).

![Maison des rubis](rupees-house.png)

## 02 - Caverne de Lyriann

Dans le coffre de l'étage inférieur, après être tombé dans le minuscule trou en bas à droite de la salle de départ, il faut défaire les dalles invisibles.

[Lien vidéo : Caverne de Lyriann (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=FanqKKhfilk#t=1200s).

![Caverne de Lyriann](00-lyriann-cave-b1.png)

## 03 - Donjon de la Forêt (Niveau 1)

Après le mini-boss, continuer le chemin et à l'embranchement sortir par le bas. Le quart de cœur se trouve sur la corniche.

[Lien vidéo : Donjon de la Forêt (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=4Bhd-DNEN1U#t=699s).

![Donjon de la Forêt](a4-south-forest.png)

## 04 - Caverne du Trou Fleuri

A l'ouest du village, tomber dans le trou où se situe deux entrées, à côté de la cabine télépathique.

[Lien vidéo : Caverne du Trou Fleuri (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=PO-issFtjgY#t=110s).

![Caverne du Trou Fleuri](hole-and-flower-cave.png)

## 05 - Caverne du Roc (Niveau 2)

Après le deuxième chou-péteur rencontré, le fragment est légèrement visible sous la plateforme avec les deux escaliers. Il faut soulever un vase invisible pour l'atteindre.

[Lien vidéo : Caverne du Roc (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=PsEtixtmQ8s#t=242s).

![Caverne du Roc](02-roc-cavern-1f.png)

## 06 - Abords nord de Lyriann

Au nord du village (et à l'est de la Caverne du Roc, où l'on devait sauter en diagonale en suivant les feuilles au début du jeu), après avoir récupéré le super boomerang, là où il y a deux trous à sauter normalement, il suffit de lancer le boomerang au nord depuis le trou de gauche et de se diriger rapidement vers la droite pour récupérer le fragment via le retour de boomerang.

[Lien vidéo : Abords nord de Lyriann (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=b5nG2ySbX1w#t=364s).

![Abords nord de Lyriann](b3-east-lyriann.png)

## 07 - Donjon de la Forêt (Niveau 1)

Après avoir obtenu les bombes, exploser le mur du rez-de-chaussée.

[Lien vidéo : Donjon de la Forêt (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=b5nG2ySbX1w#t=599s).

![Donjon de la Forêt](01-forest-dungeon-1f.png)

## 08 - Maison de Link

Après avoir obtenu les bombes, détruire le mur fissuré à côté du coffre à 50 rubis.

[Lien vidéo : Maison de Link (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=b5nG2ySbX1w#t=680s).

![Maison de Link](link-house.png)

## 09 - Antre de Maître Arbror (Niveau 3)

Dans le labyrinthe dans le noir, au second étage. Il faut prendre d'abord à droite, puis aux cinq embranchements prendre le deuxième en partant du bas, se frayer un chemin jusqu'au bouton pour ouvrir le passage, revenir au début du labyrinthe, prendre sur la gauche et longer le mur du labyrinthe (et non pas le mur de la salle).

[Lien vidéo : Antre de Maître Arbror (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=nr_KzjsMw4o#t=449s).

![Antre de Maître Arbror](03-master-arbror-den-3f.png)

## 10 - Antre de Maître Arbror (Niveau 3)

En sortant sur la cime des arbres avant d'obtenir la Clé du Maître.

[Lien vidéo : Antre de Maître Arbror (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=nr_KzjsMw4o#t=1090s).

![Antre de Maître Arbror](a3-west-lyriann.png)

## 11 - Boutique du Lac

A l'arrière-boutique, détruire le mur avec une bombe et le fragment se trouve dans le coffre derrière un roc.

[Lien vidéo : Boutique du Lac (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=abOn5rruZ3E#t=345s).

![Boutique du Lac](b4-lake.png)

## 12 - Palais de Beaumont (Niveau 4)

Sous la plate-forme à l'entrée du donjon, il faut tomber dans le trou de droite et aller vers la gauche.

[Lien vidéo : Palais de Beaumont (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=PuBk5Z7JEJ8#t=80s).

![Palais de Beaumont](04-beaumont-palace-1f.png)

## 13 - Ancien château (Niveau 5)

Le fragment se trouve sur le même îlot que l'interrupteur ouvrant les portes du château. Ce fragment ne peut pas être raté, il est nécessairement récupéré pour pouvoir sauter de l'îlot.

[Lien vidéo : Ancien château (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=x84d8Lh24Mg#t=480s).

![Ancien château](a2-ancient-castle.png)

## 14 - Ancien château (Niveau 5)

Après avoir récupéré la Plume, sauter sur le second téléporteur à droite, puis par-dessus encore le prochain téléporteur. Le fragment se trouve en bas du couloir.

[Lien vidéo : Ancien château (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=oeNE68E4xmk#t=929s).

![Ancien château](05-ancient-castle-2f.png)

## 15 - Labyrinthe du Vrai Héros

Sur le bon chemin pour aller prendre la pierre de feu des montagnes, là où la dalle-indice indique "le pire n'est pas à venir", prendre le second escalier.

[Lien vidéo : Labyrinthe du Vrai Héros (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=jbUnejEjXrs#t=1324s).

![Labyrinthe du Vrai Héros](inferno-mountain-1f.png)

## 16 - Dédale d'Inferno (Niveau 6)

Pénétrer dans la salle du Grand Coffre par le haut et aller de suite vers le haut.

[Lien vidéo : Dédale d'Inferno (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=NoAIuV9d4qA#t=840s).

![Dédale d'Inferno](06-inferno-maze-4f.png)

## 17 - Tour des cieux (Niveau secret)

Le fragment se trouve dans un coffre après la salle où il y a une sol rempli de tapis roulants, il faut utiliser le grapin.

[Lien vidéo : Tour des cieux (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=0mQrcTSgTt8#t=1330s).

![Tour des cieux](10-skyward-tower-4f.png)

## 18 - Maison de Sahasrahla

Le fragment se trouve au niveau de la cave de la maison, dans un coffre derrière une pierre noire.

[Lien vidéo : Maison de Sahasrahla (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=VhKdF1L7Vak#t=380s).

![Maison de Sahasrahla](basement-sahsrahla.png)

## 19 - Fontaine féérique du Village

Monter à l'étage et résoudre le labyrinthe.

[Lien vidéo : Fontaine féérique du Village (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=VhKdF1L7Vak#t=660s).

![Fontaine féérique du Village](lyriann-fairy-cave.png)

## 20 - Maison des coffres

Ouverte avec la Clé de Pierre, le mini jeu coûte 30 rubis et permet d'avoir la Clé de Bois (5 chances sur 16), mais aussi un Fragment de Cœur (3 chances sur 16).

[Lien vidéo : Maison des coffres (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=VhKdF1L7Vak#t=1020s).

## 21 - Abords nord-est de Lyriann

Derrière la porte ouverte via la Clé de Bois, il faut ouvrir tous les coffres en une seule session.

[Lien vidéo : Abords nord-est de Lyriann (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=VhKdF1L7Vak#t=1110s).

![Abords nord-est de Lyriann](waterfall-cave.png)

## 22 - Abords du Lac

Après avoir sauté de la cascade du village, prendre le passage sur la droite et sortir sur la corniche.

[Lien vidéo : Abords du Lac (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=VhKdF1L7Vak#t=1260s).

![Abords du Lac](b4-lake.png)

## 23 - Bazar du coin

Acheter ce fragment pour 499 rubis.

[Lien vidéo : Bazar du coin (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=VhKdF1L7Vak#t=1395s).

## 24 - Temple du Cristal (Niveau 7)

Dans le tuyau qui sert apparemment à rien, après être passé pour la première fois sur un grillage.

[Lien vidéo : Temple du Cristal (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=Q1hjSJMHr0Y#t=195s).

![Temple du Cristal](07-crystal-temple-1f.png)

## 25 - Montagne de la Terreur

Depuis l'entrée ouest des montagnes (celle que l'on prend pour aller au Temple du Cristal, mais après le labyrinthe dans le noir), utiliser la Canne de Somaria dans la première salle pour aller à droite avec le grappin.

[Lien vidéo : Montagne de la Terreur (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=yMUZTDv7_Vs#t=75s).

![Montagne de la Terreur](west-mount-cave-1f.png)

## 26 - Grottes Jumelles

Il y a un coffre que l'on ne peut atteindre qu'avec la Canne de Somaria.

[Lien vidéo : Grottes Jumelles (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=yMUZTDv7_Vs#t=340s).

![Grottes Jumelles](twin-caves.png)

## 27 - Rivière Sud

Depuis la caverne du fragment précédent, entrer dans la cave à l'ouest, et utiliser la Canne de Somaria pour ouvrir la sortie. Le fragment se trouve au bout de la falaise, en face de l'îlot sur lequel se trouvait la Clé de Glace.

[Lien vidéo : Rivière Sud (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=yMUZTDv7_Vs#t=410s).

![Rivière Sud](b4-lake.png)

## 28 - Montagne de la Terreur

En bas de la liane formée permettant d'accéder au niveau 8.

[Lien vidéo : Montagne de la Terreur (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=yMUZTDv7_Vs#t=800s).

![Montagne de la Terreur](b1-east-mount-terror.png)

## 29 - Montagne de la Terreur

Après avoir inversé la cascade, tomber sur le rebord pour entrer dans la première caverne possible, traverser la série de pic pour avoir le fragment (et tomber dans le trou pour avoir le dernier flacon accessoirement).

[Lien vidéo : Montagne de la Terreur (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=yMUZTDv7_Vs#t=940s).

![Montagne de la Terreur](west-mount-cave-3f.png)

## 30 - Donjon des Pics Rocheux (Niveau 8)

Dans la salle où il y a la Grande Clé (à gauche de la porte du boss), le mur de gauche peut être détruit.

[Lien vidéo : Donjon des Pics Rocheux (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=4HEzzgsQepM#t=1841s).

![Donjon des Pics Rocheux](08-rock-peaks-dungeon-1f.png)

## 31 - Montagne de la Terreur

Utiliser le bloc de somaria pour aller dans la pièce avec deux momies et deux lézards dans le noir, et aller tout à droite, tomber dans le trou, sortir de la montagne et descendre la passerelle. Il y a une salle avec six lasers (possible de passer sans le bouclier miroir). Le fragment se trouve au bout.

[Lien vidéo : Montagne de la Terreur (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=Z7CwjZpo2b8#t=330s).

![Montagne de la Terreur](laser-cave.png)

## 32 - Temple des Souvenirs (Niveau 9)

Au premier étage, on peut sortir par la droite. Le fragment se trouve à l'extérieur, entre les deux sorties.

[Lien vidéo : Temple des Souvenirs (Fragment de Cœur)](http://www.youtube.com/watch?v=qhiBvDKNSSI#t=1200s).

![Temple des Souvenirs](a4-south-forest.png)
